### Описание бизнес-логики
На финансовом рынке существуют инвестиционные фонды, которые вкладывают имеющиеся у них средства в ценные бумаги, а 
также регулярно делают переоценку рыночных рисков и перераспределяют вложения в разные активы. Здесь нужно сделать 
оговорку, что ценные бумаги - это не только акции, это еще облигации, опционы, фьчерсы и т. п. Инвестиционыые фонды
причем торгуют ценными бумагами в "промышленных масштабах". Это значит они могут скупить, например, 30% всех акций 
компании МТС, которые находятся в рыночном обращении. Аппетит абстрактного инвестиционного фонда завсит от того, 
сколько в нем денег и какую инвестиционную стратегию он реализует, но, в целом, объемы торгуемых бумаг обычно достаточно
большие и, если отправить на биржу заявку на покупку/продажу такого количества бумаг, то это пошатнет баланс спроса и
предложения и фонд будет, либо покупать бумаги по завышенной цене, либо продавать по заниженной. Чтобы этого избежать
трейдеры, через которых фонды покупают бумаги на бирже, покупают весь необходимый объем ценных бумаг постепенно. То есть
они заставляют специальные алгоритмы генерировать биржевые заявки на покупку небольшого числа бумаг, эти заяки относительно
 быстро выполняются, после этого на биржу приходят такие же заявки от того же торгового алгоритма и так происходит, пока
 с помощью алгоритмов генерации заявой трейдеры не купят весь необходимый объем бумаг для инвестиционного фонда. Это 
достаточно долгий процесс, он может занимать несколько часов или даже недель. Еще одна оговорка: есть торговые алгоритмы, 
которые трейдеры используют для трейдеры используют для удовлетворения потребностей инвестиционных фондов. Это довольно 
простые по своей логике алгоритмы - трейдер задает шаблон биржевой заявки, а алгоритм заполняет их в соответствии с 
шаблоном и с заданной частотой (например 1000 заявок в час) отправляет их на биржу. Есть другой вид торговых алгоритмов:
алгоритмы, которые из каких-то соображений 10000 раз в секунду оценивают справедливую стоимость ценных бумаг, и  
реализуют какую-то нетривиальную рыночную стратегию. Обычно такие алгоритмы сотни раз в секунду покупают и продают 
 бумаги и им для работы необходимо получать рыночные данные с минимальной задержкой, желательно с субмиллисекундной 
 задержкой. Последний тип алгоритмов никак не связан никак не связан с тематикой данной проектной работы. В рамках 
 данной работы во всех описаниях и в коде предполагается, что для торговли ценными бумагами используются те самые 
 вышеописанные простые алгоритмы. 

Как уже было сказано выше, процесс покупки/продажы большого объема ценных бумаг занимает много времени, за это время
 могут значительно измениться котировки ценных бумаг, если сделки совершаются в иностранной валюте, за это время может 
 измениться курс валют. Эти факторы могут сделать невыгодной покупку или продажу ценных бумаг и торговые алгоритмы будут
 торговать в убыток. Также трейдер при заполнении шаблона заявки может ошибиться, что тоже может привести к торговле в 
 убыток. Таже трейдер может настроить слишком частую оптравку торговых заявок на биржу, тогда на бирже будут скапливаться 
 однотипные заявки, что, с вою очередь, может изменить баланс спроса и предложения и тоже привести к торговле в убыток. 
 Чтобы предотвратить торговлю в убыток применяют приложения для контроля торговых алгоритмов, это приложение считает 
 какие-то метрики на основе обменных курсов и данных об исполнении на бирже отправленных туда заявок.

### Описание доменной модели
Desk. В инвестиционных компаниях есть такое понятие как деск - это группа трейдеров, которые торгуют каким-то видом 
ценных бумаг. Например, один деск может торговать акциями российских компаний, второй акциями зарубежных компаний, 
третий облигациями российских компаний. У каждого вида ценных бумаг есть свой идентификатор. Например, у акций сбербанка 
один идентификатор, у облигаций сбербанка другой, у акций газпрома третий, у облигаций федерального займа четвертый и т.д.
Идентификатор ценной бумаги позволяет понять какая компания выпустила ее и что это за вид финансового инструмента: акция, 
облигация, фьючерс и т.д. Следовательно, у каждого деска есть какой-то набор идентификаторов ценных бумаг, за которые он 
отвечает. При этом трейдеры одного деска не должны знать сколько бумаг купили/продали трейдеры из другого деска т.к. это 
увеличивает риск спекуляций на рынке. Поэтому в данном проекте разграничение доступов происходит на основе деска.

Currency - валюта, за которую продается/покупается ценная бумага

Rate - обменный курс, поле value показывает сколько единиц базовой валюты надо отдать за единицу целевой валюты.

Execution. Биржевые заявки, как правило, исполняются не сразу целиком, а по частям. Например, если в заявке указано, что 
нужно купить 10.000 акций сбербанка, то на первом этапе исполнения такой заявки может быть совершена покупка 1000 акций,
на втором этапе 5000, и на третьем 4000. Информация о каждом этапе исполнения такой заявки представлена классом Execution.
В этом класе orderId - это id заявки, к которой это исполнение относится.

Metric - метаинформация о метриках, которые в приложении считаются и отображаются в интерфейсе

Snapshot - снимок текущего состояния метрик

### Описание метрик
В рамках данной работы считаются несколько метрик:

**Active executions** - количество активных биржевых заявок на покупку/продажу одной и той же ценной бумаги. Примером ценной 
бумаги может быть, например, облигации газпрома. Идея этой метрики такая: если количество активных заявой превысило  
пороговое значение, то, скорее всего, трейдер неправильно настроил частоту отправки заявой на биржу и надо побыстрее 
остановить торговый алгоритм, пока он не сдвинул баланс спроса и предложения слишком сильно.

**NetQuantity** - количество(в штуках) ценных бумаг, которые продал алгоритм. Идея такая: если алгоритм уже продал 
 слишком много ценных бумаг, то, скорее всего, он их продает по заниженной стоимости. 

**NetVolume** - это то, на какую сумму в соответствующей валюте алгоритм купил ценные бумаги. Если эта метрика превышает 
пороговое значение, то, скорее всего, трейдер при заполнении шаблона заявки указал слишком высокую максимально 
допустимую цену покупки ценной бумаги. Либо за время работы торгового алгоритма курс валют сильно изменился.

### Описание модулей
Calculator - этот модуль подписывается на поток событий и считает метрики по торговым алгоритмам, периодически сохраняя
 в базу текущее состояние всех метрик. Также в этом модуле есть endpoint, чтобы посмотреть самое свежее состояние метрик.

Generator - генерирует поток биржевых исполнений и обменных курсов. Нужен, чтобы можно было что-нибуть показать в 
интерфейсе.

Model - предоставляет набор доменных сущностей, которые используются в других модулях.

Viewer - предоставляет web-интерфейс для просмотра текущего состояния метрик и инкапсулирует в себе логику разделения 
доступов